=====
Scrum
=====

PO Meeting
==========

Anforderungen loser haufen von Wünschen
strukturienen und entscheiden was umgesetzt werden soll
kriterien
sinnvolles ergebnis
minimal viable product
klenste untermenge der features die umgesetzt werden soll


BDD Pyramide

Vision- satz den alle unterstüzen können
Goals - leiten sich aus vision ab, satz der überprüft werden kann ob er erreicht wurde
Epics - sammlungen von Features
Use Cases | Features -> BPMN prozessdiagramme erstellen
User Stories | Scenarios ganz konkret ->
Scenario steps


Vortrag: Vision Goals Epics
Ziel: entwicler ins boot holen
max 30min
Feedback

nicht zu viel inhaltliche überschneidungen zwischen Teams
6 Epics

Zusammenfassung nach Meeting mit kunden erstellen
auf meeting vorbereiten
über vergangene Notizen gehen um doppelte Fragen zu vermeiden

Chief PO: slack
Team slack channel
presentationen vorher zu schicken

Mockups helfen zur Kommunikation mit kunden und entwiscklern
prozesse identivizieren die als MVP nötig sind

melden

review meeting
entwickler zeigen uns was sie entwickelt haben

tips

früh heraus finden
eng zwischen pos absprechen


organisieren mit Team

meeting mit Team
gut vorbereiten

palnaungs meeting

öffnet von Master
wollen in diesem Sprint entwickeln...
Team schätzt Stories ab,
und erstellt backlog

probleme die häufig auftreten

usersoriies überlappen sich
team hat andree vorstellungen von was einfach ist
missverständnis in Storries


gute storries

konkret
objektiv überprüfbare akzeptanzkriterien

Invest kriterien

zwei ebeben auf denen die korrekt sien  soll

technische ebene
Anforderungs


PO meeting workflow Tobi fragen

Nachbesserungen über neue Userstory

Zeit einteilen

aufschreiben, wofür man wie viel Zeit verbraucht

Team meeting
Kunden meetings
PO meetings
User stories


Probleme
--------

technische Komplexität/ Herausforderungen führen zu Problemen beim Schätzen

dealing with innovation and uncertainty is difficult to estimate and fit in scrum process
